\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Organización de Mercados}
\title{Medidas de Concentración}
\date{01 de Junio del 2019}
\begin{document}
\maketitle
\begin{itemize}
\item[1.] Los datos siguientes son la producción mundial de las 10 mayores empresas de autos en 1998(fuente: Automotive News, 1999 Market Data Book):
\begin{center}
\begin{tabular}{c c}
 \hline
 & Unidades producidas (en millones)\\
 \hline
General Motors & 7,6\\
Ford & 7,3\\
Toyota & 5,3\\
Renault/Nissan & 4,9\\
VW & 4,8\\
DaimslerChrysler & 4,4\\
Fiat & 2,7\\
Honda & 2,3\\
Peugeot & 2,3\\
Suzuki & 1,7\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{itemize}
\item[a.] Suponga que no hay más empresas. Dibuje la curva de concentración.
\item[b.]  Calcule los índices , HHI y C. Para el Cr, suponga que sólo puede calcular el índice para dos valores de r. Identifique los dos valores de r que transmiten más información sobre la estructura del mercado. 
\item[c.] Suponga que Honda y Toyota se fusionan ¿Qué efecto tendrá la fusión de estas empresas en la concentración del mercado? Valore el efecto utilizando los índices de concentración. 

\end{itemize}

\item[2.] Los principales actores del sector de la telefonía móvil en Chile son Movistar (Telefónica) con una cuota de mercado de 36,6\%, seguido por Entel con el 34,9\%, Claro (América Móvil), con el 23,2\%, WOM (Novator) con el 2,9\% y los MVNO, que suman en su conjunto una participación del 1,8\% (diciembre 2015). 
\begin{itemize}
\item[a.] Dibuje (con claridad) la curva de concentración para el mercado de telefonía móvil de Chile. 
\item[b.] Calcule los índices de concentración $C_{r}$, con $r=1,2,3$
\item[c.] Considere ahora sólo el mercado de postpago (excluyendo el segmento de prepago). En el mercado postpago, las tres mayores empresas tienen las siguientes cuotas de mercado: Entel 41,3\%, Movistar 35,2\% y Claro 16,7\%. Calcule los índices de concentración $C_{r}$, y compare tus resultados con el apartado (b).
\end{itemize}

\item[3.] Los datos siguientes corresponden a las participaciones de mercado del negocio de las multitiendas en Chile.
\begin{center}
\begin{tabular}{c c}
 \hline
 & Cuota de Mercado (\%)\\
 \hline
Paris - Johnson & .27\\
Falabella & .38\\
Ripley & .21\\
La Polar & .09\\
Hites & .05\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{itemize}
\item[a.]	 Calcule los indices de concentración C2 y HHI. ¿Cuál de los dos índices le entrega mayor información sobre la concentración en dicho mercado?
\item[b.]		Suponga que La Polar y Ripley se fusionan ¿Qué efecto tendrá la fusión de estas empresas en la concentración del mercado? Valore el efecto utilizando el ?ndice HHI.
\end{itemize}

\item[4.] Las cadenas de supermercados más importantes del Chile son Walmart (Líder) con una cuota de mercado del 38\%, Cencosur (Jumbo, Santa Isabel) con un 27\%, y SMU (Unimarc) con un 15\%. En el mercado de retail la localización es una variable muy relevante para el consumidor por lo tanto se puede considerar que los supermercados venden bienes diferenciados según su ubicación geográ?ca. ¿Cuál sería el resultado esperado de una fusión entre las tres cadenas? Explique la intuición del resultado y sugiera los efectos esperados sobre los precios, utilidades de las ?rmas y bienestar del consumidor. 

\end{itemize}
\end{document}