\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Juegos Repetidos}
\title{Organización de Mercados}
\date{18 de Mayo del 2019}
\begin{document}
\maketitle
\begin{itemize}
\item[1.] Alfa y Beta son dos empresas que venden productos homogéneos y compiten en precios.
La demanda viene dada por $D(p) = 100 - p$ y Los consumidores comprarán a la firma que vende al
menor precio. En el caso que ambas empresas vendan al mismo precio, asumiremos que la mitad de
los consumidores comprarán a cada firma. Suponga que el costo marginal de cada firma es constante e
igual a \$2.
\begin{itemize}
\item[a.] Encuentre el equilibrio de Bertrand en precios si las firmas eligen precios en forma simultánea y
juegan sólo una vez.
\item[b.] Suponga que el juego se repite y se juega dos veces. Sea $0 < \delta < 1$, el factor de descuento de las
firmas. Encontrar el equilibrio del juego repetido.
\item[c.]  Suponga que el juego se repite infinitas veces. Proponga estrategia de gatillo para cada firma de
forma de mantener el precio colusivo (el precio de un monopolista) en cada período, asumiendo
que cada firma vuelve al equilibrio de Bertrand si alguna firma se desvía del precio colusivo.
Calcular el valor mínimo de $\delta$ tal que el precio colusivo es el equilibrio de este juego.
\item[d.] Imagine ahora que Alfa y Beta producen galletas de navidad, un producto que se vende sólo
durante los últimos 3 meses del año. Si definimos un periodo como un trimestre, las empresas
interactuan cada 4 periodos. Calcula el valor mínimo de ? tal que el precio colusivo es el equilibrio
de este juego. ¿Es más difícil o más fácil coludir si las empresas interactuan solo en un trimestre
del año?
\end{itemize}

\item[2.] Dos firmas venden un bien homogéneo. Dadas las características de la industria, el modelo
de Cournot es una buena descripción de la situación estratégica en la industria. La demanda en la
industria es $P(q) = 1 - 0.5q$ donde q = q1 + q2, los costos marginales son iguales a cero y el factor
de descuento es $\delta$
\begin{itemize}
\item[a.]	Suponga que las firmas interactúan por una única vez. Encuentre el equilibrio de Nash del juego.
Calcule los beneficios de las firmas.
\item[b.]	Suponga que las firmas interactúan en forma infinita. Las firmas acuerdan vender la cantidad que vendería un monopolista. Según el acuerdo, cada firma vende la mitad de dicha cantidad. Calcule los beneficios de las firmas en cada período, en caso de cumplirse el acuerdo.
\item[c.]	Para sostener el acuerdo colusivo, las firmas siguen estrategias de gatillo donde amenazan con fijar las cantidades de Cournot en caso de un desvío. Suponga que la firmas se encuentran en el período t y alguna firma se ha desviado en una etapa anterior. Verifique que, dado que la firma 2 sigue una estrategia de gatillo, seguir una estrategia de gatillo es una mejor respuesta para la firma 1.
\item[d.]	Suponga que la firmas se encuentran en el período t y ambas firmas han cumplido el acuerdo
colusivo en TODAS las etapas anteriores. Encuentre el factor de descuento mínimo tal que,
dado que la firma 2 sigue una estrategia de gatillo, seguir una estrategia de gatillo es una mejor
respuesta para la firma 1.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}