\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Organización de Mercados}
\title{Repaso}
\date{08 de Junio del 2019}
\begin{document}
\maketitle
\begin{enumerate}
\item  Suponga que hay dos fabricantes de tablas de snowboard, Burton y K2. Estas empresas
venden productos similares pero no idénticos (bienes diferenciados). Suponga que la demanda de
Burton es $ q_{B} = 900 -2p_{B} +p_{K}$ y la demanda de  K2 es $q_{K} = 900 -2p_{K} + p_{B}$ donde $q_{B}$ es la
demanda de Burton, $q_{K} $ es la demanda de K2, $p_{B}$ el precio de Burton y $p_{K}$ el precio de K2. Asuma
que los costos marginales de producción son cero para ambas empresas. Finalmente, suponga que las
empresas compiten en precios.
\begin{itemize}
\item[a.]	Encuentre el equilibrio de Nash si las empresas toman decisiones al mismo tiempo.
\item[b.]	Realice un gráfico con las funciones de mejor respuesta, y el equilibrio de Nash.
\item[c.]	Suponga que Burton lanza una campaña de publicidad que aumenta la demanda por Burton y
no cambia la demanda de K2 (básicamente atrae a nuevos clientes al snowboard que antes se
dedicaban a otro deporte). Utilice el gráfico anterior para representar la nueva situación. ¿Qué
pasará con el precio que fija Burton y el precio que fija K2?
\end{itemize}

\item Un artículo de la prensa reporta que las aerolíneas Latam y Aerolíneas Argentinas trataron de incrementar la tarifas en un 4\% para la ruta Santiago de Chile - Buenos Aires. Sin embargo, esta estrategia falló
porque Sky Airlines no quiso igualar los mayores precios. Suponga que Sky Airlines es una aerolínea
que debe pagar una tasa de interés mayor en el mercado de capitales y tiene problemas de liquidez en el
presente, ¿cómo puede explicar este comportamiento de Sky Airlines? Utilice lo aprendido en el curso
para fundamentar su respuesta.

\item El modelo de Bertrand (competencia en precios con bienes homogéneos) concluye que, como consecuencia de la competencia en precios, las utilidades de las empresas son cero incluso cuando hay
solamente dos empresas. ¿Por qué cree que este resultado, en general, no se observa en la práctica?

\item Suponga que una empresa está considerando invertir en una innovación que le permite disminuir sus
costos marginales de producción. Asuma que la empresa puede patentar esta innovación y por lo tanto
la innovación no puede ser copiada por las otras empresas en la industria. Además, suponga que esta
industria se puede aproximar por un duopolio que compite en precios con bienes diferenciados.
Si la empresa que considera introducir la innovación ignora el efecto estratégico (piensa que la otra
empresa no va a cambiar sus precios si introduce la innovación), ¿los beneficios de la innovación que
la empresa calcula serían mayores o menores a los beneficios si tuviese en cuenta el efecto estratégico?
Plantee la situación en forma gráfica para fundamentar su respuesta.
\end{enumerate}
\end{document}
