\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Organización de Mercados}
\title{Repaso}
\date{11 de Junio del 2019}
\begin{document}
\maketitle
\begin{enumerate}

\item Considere el siguiente juego secuencial con entrada en un mercado con demanda
lineal igual a $p(q) = 9 - q$ donde $q$ es la producción en la industria. Primero, el incumbente
(firma 1) elige si invierte o no en una nueva tecnología. El costo de inversión es igual a $K$. Si el
incumbente invierte, su costo marginal es $c_{L} = 1$, y si NO invierte su costo marginal es $c_{H} = 6$.
Luego, el incumbente y el entrante (firma 2), cuyo costo marginal es igual a $c_{H} = 6$, compiten
en cantidades a la Cournot. Tenga en cuenta que el costo de entrada para el potencial entrante
es cero.
\begin{itemize}
\item[a.] Demuestre que si el incumbente invierte, en el equilibrio de Nash en el juego a la Cournot,
el entrante produce cero. ¿ Cuánto produce el incumbente si el entrante produce cero?
\item[b.] ¿ Cuáles son las utilidades de las rmas si el incumbente no invierte?
\item[c.] Encuentre aquellos valores de $K$ tal que el incumbente elige invertir en la nueva tecnología.
\end{itemize}

\item Dos empresas compiten en un mercado con bienes homogeneos seleccionando sus precios. La
demanda esta dada por $ q = 40 - \dfrac{4}{3}p $ y sus costes por $(qi) = 5_{qi}$
\begin{itemize}
\item[a.]	Encuentre el equilibrio de Nash y los beneficios de equilibrio, si las empresas eligen sus
precios de manera simultanea.
\end{itemize}
Suponga que las empresas logran diferenciar sus productos. Ahora, la demanda de la Empresa 1 está dada por $ q_{1}(p_{1}, p_{2} )= 20 - \dfrac{4}{3}p_{1} + \dfrac{2}{3}p_{2} $, mientras que la demanda de la empresa 2 es $ q_{2}(p_{1}, p_{2} )= 20 - \dfrac{4}{3}p_{2} + \dfrac{2}{3}p_{1} $. Las firmas mantienen sus costes de producción y elifen sus precios de manera simultanea.
\begin{itemize}
\item[b.] 	Encuentre las funciones de reaccion de ambas empresas y el equilibrio de Nash asociado. Encuentre también los beneficios en equilibrio.
\end{itemize}
Suponga ahora que la Empresa 1 elige primero su precio y que la Empresa 2, después de observar el precio de su rival, elige el suyo.
\begin{itemize}
\item[c.] 	Encuentre el equilibrio de Nash perfecto en subjuegos y los beneficios asociados al equilibrio.
\end{itemize}
\item Suponga que dos firmas que producen bienes sustitutos deciden fusionarse.¿ Cuál
es el efecto esperado sobre los precios? Su respuesta sería distintas si las firmas producen
bienes complementarios. Fundamente su respuesta.


\item  En el modelo de Stackelberg con entrada SIEMPRE es benecioso para una rma
establecida alterar su estrategia para prevenir o desalentar la entrada de un rival en lugar de
acomodarse a la entrada del rival. Verdadero o falso. Justique.


\item Suponga que una empresa está considerando invertir en una innovación que le permite disminuir sus
costos marginales de producción. Asuma que la empresa puede patentar esta innovación y por lo tanto
la innovación no puede ser copiada por las otras empresas en la industria. Además, suponga que esta
industria se puede aproximar por un duopolio que compite en precios con bienes diferenciados.
Si la empresa que considera introducir la innovación ignora el efecto estratégico (piensa que la otra
empresa no va a cambiar sus precios si introduce la innovación), ¿los beneficios de la innovación que
la empresa calcula serían mayores o menores a los beneficios si tuviese en cuenta el efecto estratégico?
Plantee la situación en forma gráfica para fundamentar su respuesta.
\end{enumerate}
\end{document}
