\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Teoría de Juegos y Mercados Oligopólicos}
\title{Organización de Mercados}
\date{11 de Abril del 2019}
\begin{document}
\maketitle
\begin{itemize}
\item[1.] \textbf{Juego Simultaneo:}	Soprole y Nestlé quieren entrar al mercado de los productos lácteos preparados en Tumbucutú, donde no hay actualmente empresas ofreciendo estos productos. Ambas firmas deben decidir cuál será la capacidad productiva de su planta de procesamiento. Sus alternativas son una planta con Gran, Mediana o Baja capacidad. Los pagos que obtengan dependen de la estrategia que siga cada firma, así si ambas construyen una planta de Gran capacidad sus pagos son iguales a 0, si ambas construyen una de Mediana capacidad obtendrán 16 cada una y si ambas plantas tienen Baja capacidad obtendrán beneficios iguales a 18 cada una; si una planta es Grande y la otra es de Mediana capacidad, la primera empresa ganara 12 y la segunda 8; si una empresa es Grande y la otra es Baja capacidad los pagos serán 12 y 9 respectivamente; finalmente, si una planta es de Mediana capacidad y la otra de Baja capacidad, sus ganancias serán de 20 y 15 respectivamente.
\begin{itemize}
\item[a.] Expresa este juego en forma normal y resuelva por eliminación iterada de estrategias estrictamente dominadas. Hazlo paso a paso e interprete sus resultados.
\item[b.] Encuentre el único equilibrio de Nash de este juego ¿Cuál es? Explique.
\end{itemize}

\item[2.] Dos estaciones de servicio, A y B, están inmersas en una guerra de precios. Cada participante tiene la opción de subir el precio (R) o de mantener el precio bajo (C). Decidirán su estrategia de forma simultánea. Si ambas eligen C, ambas sufrirán una perdida de $ 100\$ $. Si una opta por R y la otra elige C. (i) la que elige R pierde muchos de sus clientes y gana $ 0\$ $ y (ii) la que elige C gana muchos clientes nuevos y gana $ 1.000\$ $. Si ambas deciden R, la guerra de precios termina y cada uno gana $ 500\$ $.
\begin{itemize}
\item[a.] Traza la matriz de ganancias de este juego.
\item[b.] ¿ Tiene alguno de los jugadores una estrategia dominante?
\item[c.] ¿ Cuántos equilibrios de Nash tiene este juego? Explique.
\end{itemize}

\item[3.]	\textbf{Competencia a lo Cournot} Suponga un mercado duopólico donde las firmas venden un bien homogéneo. La demanda viene dada por $ P(Q)=2-2Q $, donde $ Q=q_{1}+q_{2} $ y los costos de las firmas son $ c_{i}(q_{i})=\dfrac{1}{4}q_{i} $ para $ i=1,2 $
\begin{itemize}
\item[a.] Encuentre el equilibrio de Nash si las firmas compiten fijando cantidades. Gráfique las funciones de mejor respuesta.
\item[b.] Determine el precio y la cantidad de mercado, además, de los beneficios de cada firma ¿ Qué debería ocurrir con el bienestar del consumidor en un mercado duopólico?
\item[c.] Suponga que ahora la estructura de costos de las firmas están dadas por $ c_{1}(q_{1})=\dfrac{1}{4}q_{1} $ y $ c_{2}(q_{2})=\dfrac{1}{2}q_{2} $ ¿ Cómo cambia el resultado anterior? ¿Por qué?
\end{itemize}

\item[4.]	\textbf{Competencia a lo Bertrand} Suponga que las empresas $ 1 $ y $ 2 $ tienen costos medios y marginales constantes, pero que $ CMg_{1}=10 $ y $ CMg_{2}=8 $. La demanda de la producción de las empresas es de
\begin{align*}
Q(P)=500-20P
\end{align*}
\begin{itemize}
\item[a.] Si las empresas practican la competencia de Bertrand ¿ Cuál será el precio de mercado en un equilibrio de Nash?
\item[b.] ¿ Cuáles serán los beneficios de cada empresa?
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}