\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Juegos Repetidos}
\title{Medidas de Concentración}
\date{25 de Mayo del 2019}
\begin{document}
\maketitle
\begin{itemize}
\item[1.] \textbf{2. Parcial} Suponga que dos empresas Mariel y Draiv producen detergente, que se considera un bien homogéneo. Ambas empresas tienen los mismos costos marginales iguales a 10, y la demanda que enfrentan es
$D(p) = 100 ? p$. Las empresas compiten en precios y no hay restricciones de capacidad. Los consumidores
compran de la empresa que vende al menor precio y si ambas empresas venden al mismo precio, las ventas se
reparten a partes iguales.
\begin{itemize}
\item[a.]	Suponga que las empresas compiten sólo un periodo. Calcule los precios de equilibrio. Calcule
los beneficios de cada empresa.
\item[b.]	Suponga ahora que las empresas deciden mantenerse en el mercado indefinidamente y descuentan el futuro con un factor ?. Dado que competirán muchos períodos, las empresas deciden coludirse
y cobrar un precio monopólico. Encuentre el EPS del juego repetido. ¿Cómo depende del factor de descuento?
\item[c.]	Acuerdos de este tipo son ilegales y van al tribunal de la libre competencia. Suponga que este
año, y sólo este año, el tribunal está investigando el mercado del detergente. Con probabilidad q, el tribunal
detectará que el precio está por encima del costo marginal y las empresas se verán forzadas a bajar el precio
al costo marginal a partir del siguiente período. Con probabilidad 1 ? q, el tribunal no detectará que el
precio es superior al costo marginal y las empresas podrán mantener su acuerdo. ¿Cambia la probabilidad
de detección la posibilidad de acuerdo? ¿Cómo afecta a la respuesta? Derive. Compare su respuesta con
la parte (b)
\end{itemize}

\item[2.] 	En la siguiente tabla se presenta las cuotas de mercado para las industrias $ A $, $ B $ y $ C $:
\begin{center}
\begin{tabular}{c c c c c c}
\hline
Industria & Firma 1  & Firma 2  & Firma 3  & Firma 4  & Firma 5\\
\hline
A & 0,2  & 0,2  & 0,2  & 0,2 & 0,2\\
B & 0,25  & 0,25  & 0,25  & 0,25 & 0\\
C & 0,4  & 0,3  & 0  & 0,05 & 0,2\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{itemize}
\item[a.] Indica las medidas de concentración $ C_{1} $, $ C_{2} $, $ C_{3} $ y $ HHI $ para cada una de las industrias ¿Qué industria está más concentrada?
\item[b.] Suponiendo que en la Industria A, Firma 1 compra Firma 3 y posee además un $ 25\% $ de Firma 4 y Firma 2 tiene un $ 50\% $ de Firma 4, ¿Cómo cambian los índices de concetración si consideramos el control efectivo de las empresas?
\end{itemize}

\item[3.]	 Considere los siguientes datos (hipotéticos) del mercado de helados (en milones de unidades):
\begin{center}
\begin{tabular}{c c}
\hline
Producto & Producción en millones de toneladas\\
\hline
Cemy & 15\\
Trigo & 25\\
Mallorquina & 10\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{itemize}
\item[a.] Dibuje (con claridad) la curva de concentración.
\item[b.] Calcule los siguientes índices de concentración: $C_{1}$, $C_{2}$, $C_{3}$ y $IHH$.
\item[c.] Suponga que en el verano aumentan las ventas de cada empresa un $20\%$. Un titular del periodico dice "El
calor aumenta la concentración en el mercado de helados". ¿Es correcto? Explique tu respuesta.
\end{itemize}



\item[4.]	 Los principales actores en el sector de las tiendas por multitiendas son Falabella, Paris y Ripley. Además compiten en este mercado La Polar, Hites, ABC-Din, Corona, entre otras. Según los datos publicados por RipleyCorp 2012, Falabella posee el $ 43\% $ del mercado, Paris el $ 29\% $ y Ripley otro $ 26\% $. En todas estas tiendas, se realiza un importante número de transacciones mediante las tarjetas de los propios establecimientos. La tabla a continuación indica las cuotas de mercado del uso de tarjetas de crédito no bancarias por número de transacciones.
\begin{center}
\begin{tabular}{c c}
 \hline
Tarjetas & $\%$\\
 \hline
CMR Falabella & 48\\
Presto & 14,7\\
Ripley & 13,4\\
Paris & 9,6\\
Jumbo & 4,5\\
Otros & 9,8\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{itemize}
\item[a.] Dibuje la curva de concentración para el mercado de las multitiendas y para el
mercado de las tarjetas de crédito no bancarias.
\item[b.] Calcule los índices de concentración $C_{1}$, $C_{2}$ y $C_{3}$ para cada mercado. ¿Comparando los dos mercados, qué ordenación (por grado de concentración) obtenemos?
\item[c.] Considera ahora solo el mercado de las tarjetas para las 3 mayores tiendas por departamentos (Falabella, Ripley, Paris). Calcule los índices de concentración $C_{3}$ y $C_{1}$, compáralos con tus
resultados en el apartado (b) y comenta sobre el cambio de la definición del mercado
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}