\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Andrés N. Durán}
\title{Microconomía II}
\date{07 de Julio del 2018}
\begin{document}
\maketitle
\textbf{1.} A Nicolás le gusta la comida, pero no el humo del tabaco. Cuanto más alimento tiene, más dispuesto está a renunciar para conseguir una reducción dada el humo del tabaco. Trace las curvas de indiferencia de Nicolas sabiendo que los alimentos y el humo del tabaco son los dos únicos bienes existentes.\\

\textbf{2.} Imagine que un individuo va a comer pizza, la cual tiene dos ingredientes: Queso y aceitunas (bien 1 y bien 2). Dibuje el mapa de curvas de indiferencia explicando en qué dirección crece la satisfacción en los siguientes casos:
\begin{itemize}
\item[a.] Asuma que el queso le gusta mucho, mientras que las aceitunas le desagradan (le resta satisfacción).
\item[b.] Asuma que el queso le gusta mucho, mientras que las aceitunas le dan lo mismo (no suma ni resta satisfacción).
\end{itemize}

\textbf{3.} Sea un individuo que tiene un ingreso de $ \$ 10.000 $ y desa consumir dos bienes; chicha y empanadas, cuyo precio unitario es de $ \$ 500 $ y $ \$ 1000 $ respectivamente.
\begin{itemize}
\item[a.] Exprese la restricción presupuestaria en genérico y luego incorpore los valores mencionados.
\item[b.] Encuentre los precios relativos e interprete.
\item[c.] Grafique, utilice chicha en el eje horizontal y empanadas en el eje vertical.
\end{itemize}

\textbf{4.} Comente si la afirmación es verdadera, falsa o incierta; por qué
\begin{itemize}
\item[a.] Una familia pobre se gana el loto y reparte equitativamente el dinero entre todos sus integrantes. Luego de ello, lo esperable es que cada persona consuma más de todos los bienes que consumía con anterioridad.
\item[b.] La elasticidad de demanda de un bien producido internamente en un país, podría depender de apertura de la economía, es decir, cuan abierta está a las importaciones.
\end{itemize}

\textbf{5.} Explique gráfica y conceptualmente que es el excedente del consumidor.\\

\textbf{6.} Sea un individuo que enfrenta la siguiente condición $ \dfrac{UMg_{1}}{UMg_{2}} = \dfrac{P_{1}}{P_{2}} * X $ cuando se sabe que está consumiendo una cantidad positiva, mayor que uno, de ambos bienes. Analice la situación desde la perspectiva del equilibrio y señale qué debería hacer el individuo (en términos de su decisión de consumo) si es que es racional. Fundamente su respuesta.


\end{document}