\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Andrés N. Durán}
\title{Microconomía II}
\date{07 de Julio del 2018}
\begin{document}
\maketitle
\textbf{1.} A Nicolás le gusta la comida, pero no el humo del tabaco. Cuanto más alimento tiene, más dispuesto está a renunciar para conseguir una reducción dada el humo del tabaco. Trace las curvas de indiferencia de Nicolas sabiendo que los alimentos y el humo del tabaco son los dos únicos bienes existentes.\\

\textbf{Respuesta:} Sea comida $ x_{1} $ y humo del tabaco $ x_{2} $ los únicos bienes que existen, el consumidor esta dispuesto a cambiarlos entre ellos. El consumidor aspira el humo del tabaco siempre y cuando sea compensado por el bien 1, la comida.

Entonces, mientras más humo aspira más exigirá alimento para compensar el desagrado.\\

La curva de indiferencia es la siguiente (Gráfico Adjunto):\\


\textbf{2.} Imagine que un individuo va a comer pizza, la cual tiene dos ingredientes: Queso y aceitunas (bien 1 y bien 2). Dibuje el mapa de curvas de indiferencia explicando en qué dirección crece la satisfacción en los siguientes casos:
\begin{itemize}
\item[a.] Asuma que el queso le gusta mucho, mientras que las aceitunas le desagradan (le resta satisfacción).

\textbf{Respuesta:} Sea queso $ x_{1} $ y aceitunas $ x_{2} $, a mayor cantidad de aceitunas el individuo requiere mayor cantidad de queso.\\

\item[b.] Asuma que el queso le gusta mucho, mientras que las aceitunas le dan lo mismo (no suma ni resta satisfacción).
\end{itemize}

\textbf{Respuesta:} Sea queso $ x_{1} $ y aceitunas $ x_{2} $, acá hay indiferencia entre las unidades de queso y  las unidades de aceituna, la relación es neutra entre ambos bienes.\\

\textbf{3.} Sea un individuo que tiene un ingreso de $ \$ 10000 $ y desea consumir dos bienes; chicha y empanadas, cuyo precio unitario es de $ \$ 500 $ y $ \$ 1000 $ respectivamente.
\begin{itemize}
\item[a.] Exprese la restricción presupuestaria en genérico y luego incorpore los valores mencionados.

\textbf{Respuesta:} En genérico la restricción presupuestaria es: $ p_{1}x_{1}+p_{2}x_{2}=m$. Sea el ingreso de $ \$ 10000 $, el precio unitario de la chicha $ \$ 500 $ y el precio de las empanadas $ \$ 1000 $, entonces, al incorporar los valores la restricción será la siguiente: $ 500x_{1}+1000x_{2}=10000$\\

\item[b.] Encuentre los precios relativos e interprete.

\textbf{Respuesta:} Considerando $ x_{2} $ como variable independiente, la ecuación será la siguiente:
\begin{align*}
1000x_{2}=10000-500x_{1}\\
x_{2}=10-\dfrac{500}{1000}x_{1}
\end{align*}

Entonces el precio relativo $-\dfrac{p_{1}}{p_{2}} =-\dfrac{500}{1000} = -\dfrac{1}{2}$, por cada chicha adicional, el individuo está dispuesto a sacrificar media empanada.

\item[c.] Grafique, utilice chicha en el eje horizontal y empanadas en el eje vertical.

\textbf{Respuesta:} Gráfico Adjunto
\end{itemize}



\textbf{4.} Comente si la afirmación es verdadera, falsa o incierta; por qué
\begin{itemize}
\item[a.] Una familia pobre se gana el loto y reparte equitativamente el dinero entre todos sus integrantes. Luego de ello, lo esperable es que cada persona consuma más de todos los bienes que consumía con anterioridad.

\textbf{Respuesta:} Falso, al ser una familia pobre la probabilidad que consuma bienes inferiores es alta por lo que al aumentar el ingreso, lo racional, es que se espere que disminuya el consumo de dichos bienes.\\

\item[b.] La elasticidad de demanda de un bien producido internamente en un país, podría depender de apertura de la economía, es decir, cuan abierta está a las importaciones.

\textbf{Respuesta:} Verdadero, ya que en una economía abierta existirán más bienes sustitutos disponibles, con lo cual la demanda de un bien específico deberá ser más elástica.

\end{itemize}

\textbf{5.} Explique gráfica y conceptualmente que es el excedente del consumidor.\\

\textbf{Respuesta:} Es la ganancia del individuo por participar en el mercado. Será la diferencia entre la disposición a pagar y lo que realmente paga (precio de mercado).\\

\textbf{6.} Sea un individuo que enfrenta la siguiente condición $ \dfrac{UMg_{1}}{UMg_{2}} = \dfrac{p_{1}}{p_{2}} * X $ cuando se sabe que está consumiendo una cantidad positiva, mayor que uno, de ambos bienes. Analice la situación desde la perspectiva del equilibrio y señale qué debería hacer el individuo (en términos de su decisión de consumo) si es que es racional. Fundamente su respuesta.

\textbf{Respuesta:}
Como $ x_{1} > 1$
\begin{align*}
 \dfrac{UMg_{1}}{UMg_{2}} = \dfrac{p_{1}}{p_{2}} * X \\
\end{align*}

Para volver al equilibrio:
\begin{align*}
 \dfrac{UMg_{1}}{UMg_{2}} >\dfrac{p_{1}}{p_{2}} * X \\ 
  \dfrac{UMg_{1}}{p_{1}} > \dfrac{UMg_{2}}{p_{2}}\\
\end{align*}

Por lo tanto, el individuo debe consumir más del bien 1. 


\end{document}