\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Andrés N. Durán}
\title{Microconomía II}
\date{11 de Agosto del 2018}
\begin{document}
\maketitle
\textbf{1.} Comente si es verdadero falso o incierto y por qué.
\begin{itemize}
\item[-] En competencia perfecta, la firma estará mejor mientras cobre un precio mayor que su costo marginal.
\item[-] Partiendo de una situación de equilibrio, si la razón entre el producto marginal del trabajo y el salario aumenta (exógenamente, manteniendo el salario constante), lo racional es que se contrate menos trabajadores, ya que con menos empleados es posible producir lo mismo que antes del cambio descrito.
\end{itemize}

\textbf{2.} Suponga que la curva de costos totales de una empresa es $ CT(q)=6+q^{2} $. Por su parte, la demanda de mercado es $P=100-Q$. Asuma que el mercado es competitivo y que las firmas son idénticas y que están produciendo en el punto de eficiencia de escala, ie, en el punto en que se minimizan los costos totales medios, $ CTME = CMg $. Denote por $ q $ a la cantidad deproducción de cada firma, $ Q $ la cantidad de producción de mercado, $ P $ el precio de mercado y por $ N $ el número de empresas.
\begin{itemize}
\item[a.] Encuentre la cantidad que produce cada firma.
\item[b.] Determine el equilirbio de mercado.
\item[c.] Determine los beneficios de cada firma.
\item[d.] Ahora que sabe la cantidad que produce cada firma $ (q) $ y la que produce el mercado total $(Q)$ ¿Cuántas empresas hay en este mercado?
\item[e.] Determine la función de oferta de mercado, y luego calcule el excedente del productor.
\end{itemize}


\end{document}