\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Andrés N. Durán Salgado}
\title{Macroeconomía II}
\date{05 de Junio del 2018}
\begin{document}
\maketitle
\textbf{1. Modelo de Ciclos Reales} Supongamos una economía muy simple que puede ser caracterizada por un modelo donde se trabaja solo en el primer período. La producción de ese período se consume en parte y se invierte el resto para producir bienes el segundo período. Las familias maximizan la siguiente función de utilidad, donde se trabaja solo en el primer periodo:
\begin{equation}
\max_{C_{1},C_{2},N_{1}} U:=ln\left( C_{1}-\dfrac{N_{1}^{1+\nu}}{1+\nu}\right) + \beta ln \left( C_{2}\right) 
\end{equation}

La restricción presupuestaria de la familia es:
\begin{align*}
C_{1}&=w_{1}N_{1}+\Pi_{1,1}+\Pi_{1,2}+\dfrac{B_{2}}{R_{1}}-T_{1}\\
C_{2}&=\Pi_{2,1}+\Pi_{2,2}-B_{2}-T_{2}\\
\end{align*}

Donde $ \Pi_{1,i}, i=1,2$ son utilidades de las firmas productoras de bienes y  $ \Pi_{2,i}, i=1,2$ son utilidades de las firmas productoras de capital.


Por otra parte, las firmas productoras de bienes tienen las siguientes funciones de producción:
\begin{align*}
Y_{1}&=A_{1}N_{1} &\\
Y_{2}&=A_{2}K_{2} 
\end{align*}


En este caso las funciones de beneficio son:
\begin{align*}
\max_{N_{1}} \Pi_{1,1}:& Y_{1}-w_{1}N_{1} &\\
\max_{K_{2}} \Pi_{2,1}:& Y_{2}-z_{2}K_{2} 
\end{align*}

Para las firmas productoras de capital la función de beneficio es la siguiente:
\begin{align*}
\max_{K_{t+1}}: & \underbrace{-K_{2}}_{\Pi_{1,2}}+\dfrac{1}{R_{1}} \underbrace{\left( Z_{2}K_{2}\right) }_{\Pi_{2,2}}
\end{align*}

El Gobierno actúa de la siguiente forma:
\begin{align*}
G_{1}&=T_{1}-\dfrac{B_{2}}{R_{1}}\\
G_{2}&=T_{2}+B_{2}\\
\end{align*}

Por simplicidad $ G_{1}=G_{2}=0 $

El equilibrio de la economía.
\begin{align*}
Y_{1}&=c_{1}+K_{2}\\
Y_{2}&=c_{2}\\
\end{align*}
\begin{itemize}
\item[(a)] Obtenga el equilibrio general. Una posible causa de la baja tasa de crecimiento de la economía chilena es la baja productividad observada en los ultimos años. Al respecto, usted, como gerente general debe explicar en una reunión de directorio en el banco Hacemos Tus Sueños
POSIBLES (BHSP) los alcances de esta situación para la demanda por créditos de consumo y corporativos del banco BHSP.
\item[(b)] Usted usa como base de análisis el modelo anterior y soluciona el siguiente caso: $A_{1} < A_{2} = 1$. Explique los efectos del shock productivos en términos de producción, tasa de interés, consumo, inversión, empleo, salarios, precio del capital y demanda de créditos. Gráfique y suponga $\beta = 0.98$.
\end{itemize}


\end{document}