\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=4cm,right=3cm,top=4cm,bottom=3cm]{geometry}
\author{Andrés N. Durán Salgado}
\title{Macroeconomía II}
\date{27 de Marzo del 2018}
\begin{document}
\maketitle
\textbf{1. Consumo y Deuda:} Suponga un modelo de dos periodos, donde las familias maximizan su utilidad dada sus circunstancias económicas en una economía cerrada y sin gobierno. Suponga que la utilidad instantánea de los agentes se descuenta por un factor de descuento, $\beta = \dfrac{1}{1+\rho} $, donde $\rho \in [0, +\infty).$ Sea el problema del consumidor:

\begin{equation}
\alpha+\theta-\gamma = x_{1}-\sqrt{y}
\end{equation}

\begin{equation}
U:=ln \left( C_{1}\right) -\dfrac{N_{1}^{1+\nu}}{1+\nu}+\beta\left( ln \left( C_{2}\right) -\dfrac{N_{2}^{1+\nu}}{1+\nu}\right) 
\end{equation}
Las restricción de las familias viene dada en dos periodos:
\begin{equation}
C_{1}=w_{1}N_{1}-\dfrac{B_{2}}{R}-T_{1}
\end{equation}
\begin{equation}
C_{2}=w_{2}N_{2}+B_{2}-T_{2}
\end{equation} 

\begin{itemize}
\item[(a)] Resuelva el problema para una utilidad instantánea genérica, es decir, $u\left( C_{t}, N_{t} \right) $. Interprete el Euler de consumo y la Oferta de Trabajo.
\item[(b)] Tanto la tasa de interés como la tasa de descuento son iguales a $ 5\% $, ¿Cómo se compara el nivel de consumo en el período 1 con el consumo esperado en el periodo 2? Además sabe que en el primer periodo el ingreso es de $5$ y en el periodo 2 es de $10$. 
\item[(c)] ¿Qué ocurré con el consumo en ambos periodos si la tasa de interés sube a $ 10\% $?¿En qué dirección van el efecto sustitución y el efecto ingreso?
\end{itemize}

\textbf{2. Más consumo intertemporal:} Considere una persona que vive dos
periodos, $t$ y $t + 1$, y sus ingresos son de 100 y 150 respectivamente. Si
la tasa de interés es del $15\%$:
\begin{itemize}
\item[(a)]Determine la restricción presupuestaria de este individuo y grafíquela.
\item[(b)]Suponga que a esta persona le interesa tener el mismo consumo en
ambos periodos. Encuentre el valor de este.
\item[(c)]Si las preferencias de este individuo son tales que desea consumir el
doble del primer período t en el período $t+1$, identifique el consumo en $t$ y $t + 1$.
\item[(d)]Explique conceptual y matemáticamente que ocurre con el consumo de cada período si la tasa de interés aumenta a $20\%$. Las preferencias de consumo del individuo se mantienen como en la parte (c).
\item[(e)]Identifique en un mismo gráfico los resultados obtenidos en las partes (c) y (d), y explique los cambios ocurridos en el consumo debido a las variaciones de la tasa de interés.
\item[(f)]Suponga ahora que el gobierno ha instaurado un nuevo impuesto de suma alzada de 50 en cada período. Encuentre la nueva restricción presupuestaria considerando una tasa del $15\%$ y grafique.
\item[(g)]Si la estructura de impuesto se mantiene de igual forma y el individuo desea consumir 40 en el primer período:
\begin{itemize}
\item[i.]¿Cuál es el consumo en $ t+1 $?
\item[ii.]¿Cómo cambia la recta presupuestaria si los impuestos cambian de estructura y se cobra 60 en $ t $ y 40 en $ t+1 $?
\item[iii.]¿Cómo cambia el consumo en ambos períodos?
\end{itemize}
\end{itemize}

\textbf{3. Consumo y tasa de interés} Considere un individuo que vive por dos periodos y maximiza la siguiente función
de utilidad:
\begin{equation}
U=ln \left( C_{1}\right) +\beta ln \left( C_{2}\right) 
\end{equation}

Donde $C_{i}$ es el consumo el período $i$ con $i = 1, 2$, $\beta = \dfrac{1}{1+\rho}$ y representa el factor de descuento intertemporal y $\rho$ la tasa del descuento (que refleja sus preferencia por el futuro respecto del presente). El individuo recibe su ingreso Y repartido en los dos periodos. En 1 recibe $\alpha Y$ y en 2 recibe $(1-\alpha )Y$

Supondremos que hay una tasa de interés r y el individuo se puede endeudar o ahorrar todo lo que quiera a esa tasa.
\begin{itemize}
\item[(a)]Escriba la restricción presupuestaria intertemporal del individuo y encuentre las expresiones para el consumo y el ahorro individual S en ambos periodos como función de $Y, \alpha, r, \beta$
\item[(b)]Suponga que $\alpha=1 $. ¿ Cómo se afecta el ahorro cuando cambia la tasa de interés? ¿Qué pasa en el caso general de $ \alpha $ positivo menor que 1? Discuta en particular como depende la reacción del consumo en el primer período y el ahorro a $ \alpha $.
¿ Puede ser la respuesta del ahorro negativa a un alza de la tasa de interés?
\item[(c)]Considere el mismo individuo pero ahora su función de utilidad es la siguiente:
\begin{equation}
min \left\lbrace C_{1},C_{2} \right\rbrace 
\end{equation}

Determine el consumo optimo y el ahorro en cada período (el álgebra de esto es muy simple si piensa la forma de la solución óptima sin necesidad de resolver la optimización). Discuta el efecto de $r$ sobre el ahorro, en particular analice sólo los casos de $\alpha=0 $ y $\alpha=1$.¿Es posible que el ahorro se reduzca cuándo sube la tasa de interés? Compare con su respuesta anterior.
\end{itemize}
\end{document}